[好大條水魚啊]廣州漢以為參加遊行可獲港身份證

過去七.一遊行多在維園足球場起步，但今年維園一至六號球場已被政府預留作香港各界慶祝委員會，舉辦以內地航空科技為題的科技展『創科驅動‧成就夢想』。《香港01》記者今早（1日）在場館內外視察，發現入場人士大部分是操普通話，甚至方言的內地人士。現場亦見有多架旅遊巴，先後接載參加了「一日遊」的長者團友到場及離去。有「新香港人文體協會」女士稱已第2次來參觀。
有來自廣州的男子更向記者稱，其親友告他來知港參加遊行可獲特赦取得香港身份證。

記者在場視察期間，發現有人舉着寫有『工聯會油尖旺地區服務處 慶祝香港回歸祖國20周年一日遊』的旗幟；亦見有參加工聯會舉辦一日遊的團友，參加者大部分是長者，小部分一家大細。不少旅行團拉起橫額在科技展門口拍照留念，甚至有手持『香港啟東同鄉會』橫額的人，在街上邀請路人一起合照。該人解釋稱因會長似是不滿意剛才的合照，但「自己人」已走散了，惟有找路人頂替合照。

據在現場等候上旅遊巴的長者稱，他們付了約90至100元參加一日遊，將到鯉魚門用午膳。惟他們警覺性相當高，當記者追問時，他們就匆匆離去。另有長者嘆，等候旅遊巴時間過長，保安人員又不容許他們坐在矮欄杆，對此感不滿及無奈。

新香港人協會成員 4日展期來2次

另外，亦有自稱是內地東北省聯會的人似乎對科技展非常有興趣，在4日展期內，便入場2次。在通往維園的港鐵天后出口外，一班穿着寫上「新香港人文體協會」的藍色polo恤衫人士輪候入場，當中有負責人為到場者登記姓名及派紅色旗幟及polo恤，絕大部分為操普通話人士。其中一名成員Annie向記者展示的微訊群組，當中有負責人呼籲成員前來參觀，她強調：「我哋要睇長征2號嘅。」問到展覽為免費入場，為何要點人數時，她説：「佢哋要登記人數嘛，我哋東北嚟嘅，但全部都係香港人。（有無餐食呀？）入面群組可以登記，有飯食，但好似要AA(自費)。」Annie又説，自己已經第2次進場，帶朋友來看，強調為自費旅行。記者於現場見到有關負責人提着「點名字」數人頭，拉起橫額拍照後才入內參觀。

有來自廣州的男子問在場問記者，知否參加遊行就能獲特赦拿到身份證的團隊在哪裡?他續指，其親人向他說，參加遊行可以特赦拿到香港身份證，親人更指在科技展門外集合，故他專程搭個多小時車來港，但到場後仍未能聯絡到該親人。他亦未有透露是參加甚麼遊行。

特赦嘅意思係？ 支那囚禁咗佢？

其實我諗唔明
香港01 唔係紅底咩？
點解會報呢啲醜聞笑料柒事？

我諗應該係政府喺特別日子大赦非法移民(即係畀佢地入籍)嗰種

等班傻仔吹捧佢

仆街 雖然依家香港身分證好易拎姐
但都唔係參加次遊行就拎到咁撚低賤啊

屌 講左好耐 專登咁樣等你信佢唔係奶共 慢慢再係其他地方陰你 唔信睇多幾篇佢寫中共既文

香港身份證咁少事?! 冇得參選特首你都唔好黎遊行呀

高

羅家藤鷹巴打學下嘢